其實唔係咁多人識日本文化

其實點解咁多人鍾意日本文化

每次一講哩啲話題 就會彈一堆社會問題出嚟
職場文化 老屎忽文化
但老實講 係九唔搭八
首先 鍾意一種文化唔需要嗰種文化完美
另外 如果講鍾意一個國家嘅文化
往往唔撚係社會行為同形式嗰啲文化

技藝 食物 創作 歷史 次文化 先係重點
而欣賞哩啲嘢往往要時間投入

哩個post想討論下日本嘅文化
我係來 抛玉引玉嘅

日本人有一套獨特嘅審美觀
而且隨時代變化
平安時期有一本神作名為 枕草子
內容痴線

講經師父，以貌端莊者為佳。...倘不然，則往往容易分心看別處，忘了經典內容，故而聽面貌醜陋者講經，不啻是受罪負刑。

基本上係facebook癈post
不過痴線在係千幾年前嘅癈tweet
當中滿含をかし哩種審美
wokashi可以譯做有風情、美麗、可賞
但都好難翻譯個風味出嚟

春，曙為最。逐漸轉白的山頂，開始稍露光明，泛紫的細雲輕飄其上。

夏則夜。有月的時候自不待言，無月的闇夜，也有羣螢交飛。若是下場雨甚麼的，那就更有情味了。

秋則黃昏。夕日照耀，近映山際，烏鴉返巢，三隻、四隻、兩隻地飛過，平添感傷。又有時見雁影小小，列隊飛過遠空，尤饒風情。而況，日入以後，上有風聲蟲鳴。

冬則晨朝。降雪時不消說，有時霜色皚皚，即使無雪亦無霜，寒氣凜冽，連忙生一盆火，搬運炭火跑過走廊，也挺合時宜；只可惜晌午時分，火盆裏頭木炭漸蒙灰白，便無甚可賞了。

をかし係一種純粹直接嘅美，唔會有伸展，唔使多諗。直接地覺得事物值得欣賞。係一種對日常嘅享受。我覺得類似攝影師之眼。

同をかし相對嘅係物哀

好想同櫻花妹戀愛然後性交

屌你
你個回覆同樓主篇長文好大對比
笑撚到仆街

sit過一堂講物哀，好難理解，所以都係冇take到（嗰陣日文應該有n2程度）